[青衣撚請進]有線繼續對長安邨前法團窮追猛打

今日有線新聞
市價400萬一單換喉工程，中標價竟然高出一倍有多，而前法團請嘅工程顧問原來事前無為工程作估價，邨民結果被生劏

有線新聞長安邨系列：

噚日報導
長安邨前法團及管理公司疑似勾結工程公司，將拆噴水池一項工程分成二百幾張細單，繞過法例招標要求，實質自肥

舊年11月報導
長安邨清潔公司疑似參加圍標，以21萬(高過市價7成)賣大垃圾桶畀屋邨法團

葵青區有成立地區組織嘅必要，以宣揚本土理念，提高居民對香港嘅歸屬感，尤其係「香港人」嘅身分認同。我地堅信只有依個方法，先可以令更多人關心香港政治時事，明白香港政治同前途問題只有一個方法先有機會解決到。

所以，任何能夠推動到香港人歸屬感嘅事，我地都會嘗試會做。當然，參選區議員會係其中一個可行方法，但依樣唔係我地唯一目標，亦唔係成立地區組織嘅目的。我地關心嘅，係點樣「做大個餅」。

所以我哋希望係到召集一班希望革新葵青嘅巴絲，為葵青同香港而奮鬥！

---------------------------
公海Telegram group：

青衣撚留名

當區區議員：
S19 安灝 譚惠珍 (經痛聯成員)
S29 長安 羅競成 (民賤聯兼區議會主席，可能係全香港最懶議員)

。

有線go

有線今鋪咁屈機

係咪d有線撚住青衣？

之前都報過其他圍標同報大數啦

幼稚園做清潔 可以上到位做議員

錢又比左既咁仲可以點攪
告完佢都拎唔番錢

推

告民事

其實係咪管理處，立案法團，工程公司聯手cap水？
轉左法團先有料爆

三單報導入面舊法團同管理公司班友全部冇正面回應

個阿婆區議員下屆應該收得皮

係咪d青衣撚做有線？

有線有個記者住喺長安邨
佢係我中學同學嚟

你話個民主叛徒阿婆？

痰胃珍好似想搵叫萬子殷嗰條友下屆頂上

有線

有線 今次撐你呀

記得同時撐下小弟

感覺上民主派下屆會光復依區
羅狗成好似好難打

黃俊傑輸成892票

班死廢老中
利申：長安撚

呢碌柒就算數啦

下次再拆得細d

長發留名

長安長發都係建制地盤
得罪講句
呢區d人都幾撚低質
唔止政治，連自律都做唔好

要佢地真正要比錢出黎裝修就開始肉痛啦

你明的

條友都係想撈政治水者 服務社會

沒錯！好同意！利：青衣撚

咁有理想、決心又點會做三姓家奴

主席好波！

幾百萬整平塊地

仲要搞到不倫不類

民主黨>自由黨>經民聯
依個阿婆真係死政棍

死廢老好鍾意投個阿婆

仆街cctvb呢？

cctvb有幾耐冇認真做過偵查式報導？

長發撚留名

過億被貪到淨番三百萬

長安村成班水魚

尋日講將封水池
將一單工程分開幾十單又係長安村？

青衣j表示不推不是人

係

大茶飯

幫手推

用埋淨番個三百萬會點？

依筆錢係房署當年賣樓時留畀法團做大廈維修保養用，因為賣咗樓之後房署唔會再有責任保養屋邨大廈
如果洗晒喇喎，到時單單工程都要小業主夾錢
針唔拮到肉唔知痛

好彩個法團早幾個月畀班業主趕咗落台

一單工程都四百萬啦

淨番三百萬有鬼用

貪晒就走 幾爽

舊果個白鴿好似都有份係舊法團

青衣撚留名
之前中大都有條好詳細嘅片講推翻舊法團 (搵唔番)
而家新法團有冇做啲咩/摷料告佢地？

住青衣幫你推一推～

Lm 推到佢hihi

留名

有沒人去查個阿婆？
我覺得個阿婆有問題
有線investigative report

長安撚留名
真心想新法團搵證據查舊法團
可惜舊法團係選舉前搬走晒D文件, 而D文件係咩, 無人知

如果唔係D儲備無晒, 之前傳言要每戶夾十萬維修, D中佬阿婆點會趕之前法團落台, 有因有果既

記者呢一段行得好霸氣

每次落雨要行天橋， 經個呢個賤婆既office之後, 接住落平台個位， 實浸到成吋積水， 去唔L到水既，屌佢個西女人咁多年都唔會攪掂呢個自己門口既問題。
個撚屌頭就次次見都set到行一行！

前兩日喺新聞台睇

個記者問：做乜要折開張單

條友：你點知

政棍，我住係長發隔離 有個死肥婆做區議員，真係死得

青發選區每屆都有好多花生食
隻白鴿次次都會俾人𠝹票差啲贏啲保皇狗

隻乳鴿做唔起

安灝撚留名

其實本身青衣都係成班港豬來既！～所以算鳩數吧

係新老細上場之前盡地一煲

之前火炭穗禾苑先痴撚線
4億維修費
物管 , 顧問 , 法團主席 全部有油水cap

開頭以為唔會燒到自己屋企

但呢排我老豆老母屋企話大廈維修
3幢居屋 , 顧問公司話要5億維修費
我聽完都屌左出聲
3幢總共1050戶 , 每戶差唔多夾40萬 ...
仲要冇人覺得有問題 . 話都係初步評估
我想講法團維修基金得返兩千萬 ...
點俾5億
人地初步評估開天價就係試水溫 , 咁都唔出聲咪劏柒d廢老lor

我老豆cap晒d圍標新聞俾法團睇 , 竟然睇都唔睇 , 你話佢地冇份貪 , 搵鬼信

(25年樓齡)

俾法團睇有撚用咩，通常都打晒龍通

廢老抵撚死

其實咁做有冇犯到法

拆水池一項工程拆單做、買垃圾筒圍標可能犯法
換喉係唔依常規，但報價報高咁多已經有可疑

大把犯法野，問題係你捉唔捉到佢，全部人打晒龍通

長安撚留名

真正既第四權

青衣成班廢柴

採訪手記-【若要人不知】

「點解你知嘅?」長安邨的劉經理拋下這個疑問後，禮貌地回絕了採訪。數日後，有線新聞中心先後收到劉經理的來信，要求提供記者資料，承諾不要播出有關片段，並質疑記者採訪動機。受訪者固然有權表達意見，不過我們實在無法滿足這樣的要求。在此簡單分享採訪過程，希望能釋劉經理疑慮。

八百萬喉管工程的報道，其實早於去年年底已經展開，當時我們收到關注組成員報料，得悉不少居民對工程造價有所質疑，於是展開調查，可惜過程一直不順利，居民向舊法團索取資料困難重重，連工程標書亦無法取得，唯一收獲就是得到過去數年的會議記錄，透過會議記錄，我們揭發法團及管理公司，涉嫌垃圾桶圍標，於是衍生了垃圾桶圍標的報道。

我們繼續跟進事件，直至新法團上任，調查有新進展，幾經轉折，終於成功取得標書、合約、顧問報告等資料。而在取得這些資料的同時，又再意外發現水池工程記錄，而且事件誇張程度絕不下於喉管工程本身，於是一條長安邨，最終「一雞三味」衍生出三篇報道。

整個過程，我們一直盡力確保報道對所有持份者公平，例如工程估價，我們先後找到四個估價，大家得出相似結論才作報道，而所有疑問，我們亦力求在播出前找到各方回應，至於德昌（文記），他們最初曾表示會作書面回覆，但在截稿前卻臨時改變主意，我們亦無能為力。

以往提起屋苑涉嫌圍標及管理問題，得到的回應多是「都唔係第一日發生喇」、「知又點，都冇辦法」、「唔係新聞喇」，希望屋苑管理系列報道，可以慢慢令更多人關心自己屋苑事務。至於系列會否繼續？只要有值得報道的問題，why not?

有線電視記者
楊量傑

青衣而家老人化咁勁, 全部老野都係撐建制既, 可以點
咁次如果唔係發現無晒錢要夾錢先知痛, 你估長安後浪可以成功, 平時日頭村裡面老野見到面都係屌柒後生仔搞搞震架

Lm

廢老應該要早死

有飲茶旅行啲老既就當哂保皇係神咁拜
所以哂氣啦

一棟大廈6部lift, 可以成年都有一兩部停用維修

班垃圾幾時先死。
成日係我樓下捉棋賭錢煲煙。

我住近海皮，又唔係太多廢老捉棋賭錢煲煙，不過行過去長發就好撚多

屌佢老母
一係行馬路隔離，食巴士廢煙
一係行入d，食廢老二手煙

每次都好憎行果段路去長發

青衣班廢老唔值得幫

班友有時夜晚仲捉緊棋煲煙

踢走譚狗珍！踢走羅狗成！

一味只係屌廢老, 班廢老會去立案法團咩.

班後生有幾十個去都夠玩轉個場, 太和都係廿條友搞掂個法團.

法團換咗啦
而家係要清保皇區議員

青衣最難打應該係麥美娟 徐曉杰同梁偉文
依三件一係自動當選一係爆冷贏